香草餅乾咖啡杯

近年環保議題被各界重視，用紙吸管取代塑膠、自備餐具成為一種生活默契，然而每年大量搭機出國旅行的乘客必須使用一次性餐具，不可避免的在飛機旅途中產生垃圾。現在紐西蘭航空用超棒的方式響應環保，與紐西蘭當地企業Twiice合作開發「可食用咖啡杯」，用香草餅乾體製作的杯子超有創意，喝完咖啡就可以直接把餅乾吃掉！

可食用「香草餅乾咖啡杯」

AIR NEW ZEALAND

這款餅乾可以裝咖啡，也真的可以吃！紐西蘭航空與當地企業Twiice合作的咖啡杯是用小麥粉、糖、雞蛋與香草製作而成，香草餅乾的杯體酥脆，與機上提供的黑咖啡更是美味的絕配組合～（蛋奶素可食用）

AIR NEW ZEALAND

為了製作出健康可食用同時不會軟爛的餅乾咖啡杯，生產商Twiice費盡心思運用多種不同原料的樣品進行試用，紐西蘭航空資深顧客體驗經理Niki Chave表示：「公司同仁對產品測試方面是很嚴格的，同事們將香草餅乾杯帶回家實際試用了好一陣子，並互相分享照片，藉此改進。」

紐西蘭航空對這項創意產品充滿信心，相信已經通過最終實測上線的「香草餅乾咖啡杯」不會讓大家失望的！

還可以裝冰淇淋！

AIR NEW ZEALAND

除了盛裝咖啡給乘客品嚐，香草餅乾咖啡杯也可以裝上冰淇淋，搖身一變成為甜品杯，就像是一般的冰淇淋甜筒，香滑綿密的冰淇淋搭上酥脆餅乾的口感一吃就上癮～

減少一次性垃圾

AIR NEW ZEALAND

香草餅乾咖啡杯不只造型吸睛，在環保方面也有很大的幫助，這項紐西蘭航空和Twiice的合作計畫還在試推行期間，目前可食用咖啡杯計畫僅在「紐西蘭—澳洲」航線以及貴賓室啟用。

Niki Chave也表示：「其餘航線目前使用的咖啡杯也是可分解的有機材質，但我們的最終目標是不再製造任何咖啡杯垃圾。」

平均每天早上會消耗600杯咖啡、平均一年在空中與地面上加起來超過「800萬杯咖啡」的紐西蘭航空未來如果全面更換的話，一年就能減少數量超驚人的一次性紙杯垃圾！

他們也表示可食用咖啡杯是第一步，未來也會致力研發其他可以長期使用的環保創意器具，為環境盡一份心力！

飲完咖啡再食餅乾 跟住口乾點算

其他人隻手掂過塊餅
點質落口呀大佬

飛雞隻手個頭幫人打完飛機
呢頭比杯野你
食埋個杯同幫人含撚有咩分別

雖然呢樣野都一定好多bug
但我欣賞佢唔係好似環保少女咁淨係得個講字
而係真係有alternatives 俾到出黎
香港個啲淨係識唔派飲筒
但又無度過人地點飲
呢啲先on9